{
	"Kin_0": {
		"question": "귀에 바람불면 청력이 나빠지는건지 아니면 다른 신경들이 안좋아지는건지 고막이 손상되는건지 구체적으로 알고 싶습니다 알려주새요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 귀에 바람을 세계불다가 고막이 천공되면 청력 저하가 발생될수도 있습니다 때론 이음향 효과로 인한 청신경에 영행을 받기도 하는데 이럴땐 큰소리에 의해서 입니다 총포리 대포소리 스피커소리 타이어 뻥 터지는 소리등등 바람불어서 만드는 경우는 대부분 바람 압력에의한 손상에 의해서 발생됩니다 걱정되는 경우에는 이비인후과 전문의 진료가 도움이 될 수 있습니다 좋은하루되세요"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "요새 불면이 심합니다 그리고 오늘은 불면 새벽 5시 사이에 화장실은 3번 갔어요 마지막은 텀이 짧아서인지 녹색이더군요 무른변 설사 녹색 무른변 으로 나왔는데 현재 외국 여행중이어서 당장 병원에는 못 갈 거 같은데 당장 내일 뭘 어떻게 하면 좋죠",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신홍범 입니다 불면증에 대해 궁금하셔서 질문을 주셨네요 대부분의 사람들은 일생에 누구나 한 번쯤은 불면증을 겪을 수 있다고 생각하지만 사실 불면증이라고 정확하게 진단 내릴 수 있는 불면증은 그런 상황과는 다릅니다 여기서 진단 내릴 수 있는 불면증은 일반적인 불면 상태와는 달리 이것으로 인해 일상 생활에 지장을 받을 뿐만 아니라 불면증이 지속되는 상태로 인해 신체적인 변화가 동반됩니다 잠이 안 드는 것 이외에도 중간에 깨는 것 새벽에 다시 깨서 잠 못 이루는 증상 등을 모두 불면증으로 볼 수 있습니다 불면증에 대해 간략하게 설명드릴테니 참고하시길 바랍니다 불면증의 원인 불면증은 대개 스트레스나 우울증 불안증 등의 심리적인 요인이나 잘못된 수면에 대한 생각이나 습관에서 비롯된다고 알려져 있습니다 불면증 진단 정확한 진단 및 치료를 위해서는 실제 수면 상태를 객관적으로 평가하고 지속되는 요인이나 원인을 정확하게 파악할 필요가 있습니다 수면클리닉에서는 불면증으로 오시는 경우 전체적인 수면 상태를 평가하고 불면증을 야기할만한 기타 다른 수면장애 여부를 파악해볼 수 있는 수면다원검사 를 시행합니다 그 밖에 뇌기능의 상태를 정량적으로 평가하는 고밀도뇌파검사나 심리검사 등이 함께 시행되기도 합니다 이러한 종합적이고 객관적인 검사 결과들을 기반으로 다시 잘 수 있는 상태로 되돌리는 것이 불면증 치료라고 할 수 있습니다 불면증 치료 불면증을 개선하기 위한 방법으로 가장 쉽게 약물치료를 떠올리는 경우가 많습니다 그러나 약물 복용을 통한 불면증 치료는 어디까지나 임시방편에 지나지 않습니다 불면 상태가 지속되는 것은 신체적인 변화가 있는 상태임을 나타냅니다 그러나 약을 먹는 것은 뇌를 억지로 재울 뿐 뇌의 상태가 변화하는 것은 아닙니다 장기적인 약물 복용은 내성 및 의존성의 위험성을 높이기 때문에 어디까지나 4주 이내의 단기간으로만 시행되어야 합니다 불면증을 약 없이 치료하기 위한 방법으로는 환자 개개인의 수면리듬을 파악하고 올바른 수면위생교육을 통해 스스로 잠들 수 있는 힘을 기르는 인지행동치료가 효과적입니다 그 밖에 자기장을 이용해 지나치게 긴장 각성된 뇌파의 밸런스를 맞춰주는 자기장 치료 나 숙면할 수 있는 뇌파를 반복적으로 훈련하여 익히는 뇌파치료 심리치료 마음치료 등이 있습니다 불면증으로 인해 나타날 수 있는 질환 뇌는 낮동안 활발하게 활동하면서 노폐물을 생성해냅니다 그리고 밤에는 숙면을 통해 낮동안 쌓인 노폐물을 청소합니다 그러나 숙면을 하지 못하면 어떻게 될까요 뇌 속에 노폐물이 청소되지 못하고 그대로 쌓이게 되는데 이 때 뇌 속에 쌓이는 노폐물이 베타 아밀로이드 라는 치매 유발 물질로 알려져 있습니다 못 주무시는 상태가 오랜 기간 지속되면 치매 유발 물질이 다량 쌓여 치매의 위험성을 높이게 됩니다 그 밖에 면역력 저하 등으로 인해 또 다른 합병증의 시발점이 될 수 있습니다 못 주무시는 상태가 오랜기간 지속되어 일상 생활에 지장을 받고 계시다면 수면클리닉에서 의사와 상담 받는 것이 좋을 것 같습니다 답변이 도움이 되셨으면 합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "최근 다리떨림 침치료중 으로 잠을 못잤는데요 요즘 새벽 6시정도 되어야 잠이 오더라구요 깨는 시간은 항상 보면 11시 30분 에 깹니다 수면다원검사를 받아보고싶은데 저 같은경우에는 어떻게 받아야할까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한진규 입니다  ​  하지불안증후군이 의심됩니다 실제로 불면증으로 병원을 찾는 사람 중 상당수가 하지불안증후군인 경우가 많습니다  ​  하지불안증후군 혹은 수면 중 사지운동증후군 은 밤에 특히 가만히 있을 때 표현하기 힘든 다리불편과 그로 인한 다리 움직임 움직이고 싶은 충동등으로 움직이면 증세가 호전되는 일종의 뇌신경 질환 입니다 다리가 불편하지만 척추 질환이나 정형 외과 질환이 아닙니다 일단 하지불안이 정확한지 하지불안이 맞으면 일차인지 이차 하지불안인지 정확한 진단 후 치료 받으셔야 합니다  ​   ​  감별은 척추 질환은 운동하거나 무리하면 더 심해지고 하지불안증세 혹은 사지운동 증후군은 운동하거나 움직이면 호전이 되고 가만이 있거나 쉬면 더 힘들어지는 질환입니다 특히 야간 혹은 수면중이 주간 보다 더 힘듭니다 하지불안증후군이 있으면 야간 수면의 질이 떨어지게 되고 그러면 주간에 피로감과 무기력함이 올 수 있습니다 하지불안증후군이 치료 된다면 당연히 개선 될 수 있습니다  ​  숙면 방해하는 여름밤 불청객 ‘하지불안증후군 주요 증상과 개선법 힐팁 숙면 방해하는 여름밤 불청객 ‘하지불안증후군 주요 증상과 개선법여름철이면 숙면을 취하기  ​  하지불안증후군 병원은 수면클리닉이나 신경과 재활의학과로 가시면 됩니다 하지불안증후군 치료 방법으로는 약물치료와 철분주사치료가 있습니다 약물 의존이 아니라 도파민 레벨을 맞추어 주는 치료 이므로 약물 복용에 너무 걱정 안하셔도 됩니다  ​   ​치료 잘 하시기를 바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "불면증이 있는데뭐가 효과 있을깡ㄷ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 잠못주무시는 거 많이 괴롭지요 불면증의 원인은 무었일까요 얼마나 오래되셨나요 일어나는 시간을 일단 정하셔야 하구요 잠이 안오는데 누워 잠을 청하면서 잠들기를 기다리면 안되고 잠이 오고 졸리기 시작하면 잠자리에 드셔야 합니다 누웠는데 잠이 15분정도안에 잠들지못하면 다시 일어나서 잠이 오기를 기다려야합니다 누워서 쉬거나 낮잠 낮에 조는 것을 피하셔야하고 잠자리에서 잠자는 거 이외에 책을보거나 폰을 하거나 생각하거나 하는것을 피하셔야하고 자면서 시계보는 일은 멈추셔야 합니다 운동을 열심히 하시나요"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "저희딸아이가 성인인데 무기력과 불면등으로 괴로워하고 있는데 정신건강과에 가야할지 상담치료센터에 가야할지 고민이 됩니다또한 정신건강과 치료기록이 공무원채용등에 걸림돌이 되지 않을지 정확한 정보 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 한경호 입니다 질문자분의 내용 잘 보았습니다 자녀분께서 힘들어 하신다니 안타까운 마음입니다 정신과치료기록에 대한 질문을 정말 많이 받습니다 간단히 말씀드리면 특수공무원 이외에는 불이익이 없습니다 예 국가정보원 의료기록은 본인이 동의하지 않는 정보 열람은 불가능합니다 이 부분에 대해서는 신경쓰지 않으셔도 되겠습니다 지금 걱정스러운 것은 자녀분의 무기력과 불면입니다 정신과에 다닌다고 해서 평생 약을 먹어야 하는 것도 아니며 약물치료 뿐만 아니라 상담치료도 가능합니다 더 큰 병이 되기 전에 가까운 정신건강의학과에서 진료받으시길 권유드립니다 도움이 되셨길 바라겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "잠깐 밖에 외출해서 찬바람만 쐬면귀가 동상걸린처럼 빨개지고 열이 납니다 요즘들어 날씨가 더 추워지니 손과 발이 차가워지고 간지럽다고 합니다 몸이 춥거나 그런건 아닌데 얼굴 귀 손 발만 그런현상이 나타나구요 체온을 재면 35도까지 떨어집니다 이 현상이 있기전 치과 신경치료 받다가 신경을 잘못 건들어서얼굴 쪽에 신경통증이 계속 유발이 되는 상태입니다 그때부터 평균 체온이 4도 안팎입니다 수개월째 구강내과에서 신경계통 약을 처방받아 먹고 있습니다 약을 먹으면 통증이 잦아지기는 하는데 날이 추워지니 이런 현상까지생기니 걱정입니다 어떻게 치료를 해야할지 어디 전공의로 가야 되는건지요",
		"answer": "안녕하세요 피부과전문의 김동진 입니다 말씀하신 것을 토대로 동창이 가장 의심됩니다 동창은 손가락의 등부분 발가락 뒤꿈치 코 귀 및 다리 등에 호발하며 병터는 초기에는 증상이 없다가 작열감을 동반한 홍색 또는 자색의 종창이 생깁니다 가려움증이나 통증도 동반하며 심한 경우 물집이 생길 수 있습니다 가까운 피부과 전문의 병원에서 진료보시고 치료받으시길 권유드립니다 피부과전문의는 에서 검색 가능합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "원인불명 급성 간염 간수치 으로 입원을 하고 퇴원을 하여 정상 수치 확인을 하였으나 6계월만에 간수치 4100으로 또 입원을 하게 되었네요 병원에서는 또 원인 불명이라는데 원인 불명으로도 간수치가 높아 질수 있나요 입원하고 링겔 맞는동안 수치가 빨리 떨어지긴 하는데 이렇게 자주 오르는 경우가 있을까요 제가 공시 생이라 아무래도 피곤할때가 많은데 그것과 영향이 있을까요",
		"answer": "안녕하세요 소화기내과 전문의 박경우 입니다 간수치가 몇천씩 올라갈수 있는 경우로 가장 흔한것이 A형 간염입니다 만약 A형 간염이 아니라고 한다면 흔하지는 않지만 다른 원인으로도 올라갈수는 있으며 다른 모든 간수치 상승을 모두 검사하였지만 원인이 불명확할수도 있을 경우에 독성간염이라고 진단을 붙이게 됩니다 혹시 대학병원에서 진료 보셨나요 필요하면 침습적인 간 조직검사를 해서라도 진단에 도움이 되기도 합니다 단순히 피곤함이나 그런 생활 패턴과는 관련성이 적습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "언제나 감사 또 감사드립니다 다름이 아니라 우리 아기에게 있는 몇가지의 문제 를 상담드릴까 해서 노크합니 다 기침이 너무 잦아요 바람만 불고 바람만 쐬면 외출만하면 기침을 하고 또 병원에 가면 목이 부었다 고 합니다 약먹고 나을만 하면 또 그러고 완전하게 괸찮을 때는 집에만 일주 일이상 있을 때입니다 날씨도 많이 풀렸고 여기는 포항이라 서울에 비하면 봄 이 벌써 쨉Ⅵ 이러면 어떻게 해야하는지 주위에서는 덥게 키운다고 하는 데 그러지 않으면 금방 또 기침을 합니다 기침이 하루 이틀되면 콧물이 나오기 도하구요 기침을 할때보면 목에 가래가 있어서 삼키지도 뱃지도 못하는게 느껴지 는데 어떻게 하나요 방법이 없나요 참고 시아버님이 7년전부터 기침때문에 3번 숨을 쉴 수 없어서 고비 그때부터 지금까지 약으로 버티고 계심 손톱밑이 헐었어1요 손등쪽으로 손톱밑이 다 헐었어요 열손가락 다 살들이 다 너덜너덜해요 영양분이 부족해서 인가요 뭘 먹여야하나요 아기밥은 골고루라던데 구체적으로 먹일 수 있는 것 중 먹여야 하는 것 또 제가 먹어야 하는 것좀 가르쳐주세요 모유수유 중이므로 무리한가요 답변 꼭 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "발살바 동작 코막고 입을 다문 채 바람을 부는 동작 을 하면 왼쪽 귀에서 작게 삐 소리가 나는데 어떤 이유인가요 이비인후과 각종 검사에서는 모두 정상이라고 하셨습니다",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "딱히 스트레스 받는 일이 없는데 최근에 지속적으로 악몽을 꿔서 잠을 제대로 못자고 있습니다 수면제를 복용해도 괜찮을까요 부작용이 흔히 나타나는 건지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식인 상담 의사 이형곤입니다 꿈을 매일 꾸는 이유가 어떤 건지 궁금해서 질문하셨군요 우선 명확하게 설명드리면 꿈은 대개 렘수면 때 꾸게 됩니다 렘수면은 우리가 잠을 자게 되면 주기적으로 계속 나타나게 되고요 대개 일반인들은 렘수면을 수면 중에 세 번에서 다섯 번 사이로 겪게 됩니다 따라서 모든 사람들이 꿈 자체는 꾸고 있습니다 하지만 내가 꿈을 꾼다고 기억을 하게 되는 경우에는 렘수면 때 일어나서 그렇습니다 내가 실제로 꿈을 꾸고 있는 렘수면 때 일어났을 때 꿈을 꿨다고 기억을 하게 되고요 렘수면을 겪긴 했지만 렘수면 때 일어나지 않고 비렘수면 때 일어나게 되면은 꿈을 꿨다고 기억하기가 힘들기 때문에 꿈을 안 꾸고 잤다고 생각하게 됩니다 따라서 질문자분이 얘기하시는 꿈을 매일 꾸는 것들에 대해서 얘기를 하신다면 그건 질문자분께서 렘수면 때 자꾸 깨시는 문제가 있어서 꿈을 매일 꾼다고 생각하고 계시는 걸로 보입니다 렘수면 때 자꾸 깨시게 되는 문제에 대해서는 결국에는 수면의 질이 떨어져서 생기는 문제입니다 여러 가지 이유가 있을 수 있고요 실제로 수면의 질이 떨어지는 데는 수면 무호흡 증후군 때문에 렘수면 때 깰 수도 있고요 아니면 수면 시간이 맞지 않아서 깨시는 경우가 생길 수도 있습니다 그밖에 다양한 이유 때문에 수면의 질이 떨어질 수 있고 그리고 렘수면 때 깨면서 꿈을 꿨다고 기억하시기 때문에 좀 더 정확하게 본인이 왜 깨시게 되는지에 대해서는 가까운 수면전문병원에 가셔서 본인이 수면 질에 대해서 평가받으시고요 필요하다면 그에 맞춰서 검사나 치료를 진행하시는 것들을 추천드리겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "구역질 이명 불면 잠은 안오고 이유도 모를설움에 북받쳐 울다가 자요 잠정말 안와서 새벽까지 못자고 겨우잠들면 3시간 시간은 지나있는데 눈감았다 뜬것같은 상태에요 피곤하고 하루종일 무기력해요 이명은 원래 심했는데 많이 괜찮아졌다가 다시 또 심해지고 오늘은 일생각하는데 갑자기 구역질이 났어요 생각하다가 헛구역질에 속이 메스꺼운건 처음겪는일이라 당황스러워요 원래 우울증 앓아서 병원에서 약처방받았었는데 이사를 오면서 원래가던 병원말고 다른병원을 가게되었고 옮기게 된 병원은 제가 의사선생님을 못믿겠어서 더 가고싶지않았고 지금도 가지않고 있어요 한동안 약없이 병원처방없이 잘 지냈는데 요며칠간 정말 잠못자고 울적하고 무기력해서 미치겠네요 ㅠ 일에 욕심은 많고 마음이 내맘같지가 않네요 더이상 주변사람들 힘들게하고싶지않은데 병원에서 한번 못미더움을 느꼈더니 다시 병원에 가고싶다는 생각이 들지않아요 우울증은 혼자힘으로 나을수는 없는거겠죠 두병원에서 전부 중증이라고 일상생활에 지장이 있을거라고 했는데 저는 이대로 참다보면 또 어떻게든 삶을 이어갈수는 있을것같거든요 그리고 이런 상황을 또다른 병원에 가서 다시 설명하는것도 너무 힘들고 마음속 이야기꺼내는게 보통스트레스 받는게아니라서 정말 병원은 가고싶지않아요 ㅜ 다만 며칠전부터는 잠을 제대로 못자서 너무 예민해져있는데 잠이라도 제대로 자고싶어요 수면제는 처방전없이 구매불가한걸로 아는데 수면유도제는 처방전없이 약국에서 살수있는건가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 신홍범 입니다 불면증 원인 불면증 증상 불면증자가진단 불면증 치료방법 불면증치료법 불면증 약 없이 극복하기 불면증에 좋은 음식 임신초기 불면증 등에 대해서 정리해서 말씀드리겠습니다 불면증 우울증으로 잠도 제대로 못주무시고 피곤하고 무기력증에 이명 메스꺼움 까지 있으시다니 정말 힘드실 것 같습니다 먼저 수면제는 반드시 의사의 처방이 필요하지만 수면유도제는 처방 없이 약국에서 구매 가능합니다 수면유도제는 감기약 성분 중 하나인 항히스타민제 입니다 이 또한 수면제와 마찬가지로 부작용이 있을 수 있으니 주의 하시기 바랍니다 불면증과 우울증은 서로의 원인이 되는 뗄레야 뗄 수 없는 관계이지요 그래서 두가지 질환을 동시에 가지고 있는 분들이 많은데 이를 치료하기 위해서는 수면제 수면유도제와 같은 약이 아닌 비약물적 치료가 도움이 될 수 있습니다 인지행동치료 경두개자극치료 뇌파피드백치료 등은 불면증과 우울증 둘 다에 치료효과가 있는 방법으로 병원에 대한 의사에 대한 신뢰가 떨어지셨다 하더라도 수면을 위해서 건강을 위해서 치료를 받아보시기 바랍니다 아래는 불면증에 관한 내용입니다 참고하셔서 치료에 도움이 되기 바랍니다 불면증 원인 불면증이 발병하는데는 여러가지 복합적인 원인이 있고 불면증 발병을 설명하는 모델이 있습니다 아래 그림 참고 평소 성격적인 특성상 예민하고 잠을 깊게 못 자는 불면증 기저요인 사람이 어떤 스트레스를 겪고 난 후에 불면증 유발요인 불면증 상태가 됩니다 이 때가 급성불면증 상태인데 이 때 불면증에 대해서 안 좋은 방식으로 대응하게 되면서 불면증 유지요인 불면증이 더 지속되게 됩니다 불면증 치료는 불면증 유지요인을 개선하여 불면증 발병 이전상태로 되돌리는 것입니다 이 때 사용되는 치료기법이 불면증 인지행동치료입니다 불면증 증상 잠드는데 30분 이상 걸림 자다가 2회 이상 깸 아침에 자주 깨어서 다시 잠들지 못 함 낮동안 피로함 집중력 저하 불면증 자가진단 불면증 증상에 해당하는 징후가 3주 이상 있으면 임상적으로 불면증을 진단할 수는 있습니다 불면증 치료 방법 및 인지행동 치료 불면증의 원인은 정신적인 스트레스일 수 있습니다 이 경우 스트레스를 줄이도록 노력하는 것이 필요하면 불면증 증상이 심하면 4주 이내의 기간 동안은 수면제를 처방 받아서 드시는 것도 도움이 됩니다 약국에서 처방 없이 살 수 있는 수면유도제 항히스타민제 감기약의 성분 도 일부 도움은 되지만 그 역시 부작용이 있으며 효과도 크지 않습니다 불면증을 진단한 의사가 처방하는 수면제를 용법에 따라 단기간 드시는 것이 차라리 낫습니다 기본적으로 해야 하는 불면증 치료법 생활 습관 조정 잠자고 깨는 시간이 불규칙하면 불면증이 생깁니다 일정한 시간에 자고 일어나도록 노력하시는 것이 좋습니다 불면증을 악화 시키는 카페인이 함유된 음료를 피하고 적당한 운동도 도움이 됩니다 수면제가 불면증 치료 방법 불면증상이 4주 이상 지속된다면 수면제만으로 해결되지 않는 불면증일 가능성이 높습니다 수면제는 일단 잠을 잘 수 있도록 해주기는 하지만 수면제에 대한 의존성이 생깁니다 약을 끊으면 다시 잠을 잘 수 없는 경우가 많고 점차 높은 용량을 복용해야 합니다 그 결과 수면제를 먹으면 잘 수 있으나 아침에 일어나면 수면제 부작용으로 낮 동안 피로감 졸음 기억력저하 집중력 저하 등 뇌기능 장애를 경험하게 됩니다 불면증에 좋은 음식 불면증이 있으신 분들 중에서 다양한 민간요법 대추차 양파즙 무슨 진액 등 을 시도해보신 분들이 있습니다 대개의 경우 큰 효과를 보지 못 했다고 합니다 불면증은 어떤 것을 먹어서 해결될 수 있는 것이 아닙니다 검증되지 않은 식품들은 유해성 독성이 있을 수 있습니다 불면증 약 없이 극복하기 불면증 인지행동 치료법 불면증에 대한 가장 효과적이고 안전한 치료는 불면증 인지행동치료입니다 미국 유럽 호주 등에서는 4주 이상 수면제 처방으로 해결되지 않는 불면증 환자에게 불면증 인지행동치료를 권합니다 불면증 인지행동치료는 환자가 가진 잠에 대한 잘못된 생각을 교정하고 스스로 잠을 잘 수 있는 힘을 길러주는 치료이고 궁극적으로 자신의 힘으로 자신의 잠을 통제할 수 있도록 하는 치료입니다 불면증 비약물치료에는 인지치료 외에도 뇌파치료 경두개자기자극술 마음챙김 명상 등 다양한 방법들이 응용되고 있습니다 불면증 인지행동 치료의 효과에 대해서는 지난 40년 동안 다양한 학자들이 연구를 통해서 입증해 놓았습니다 임신초기 불면증 임신초기 태아 건강에 대한 불안 등으로 잠들기 힘든 경우가 있습니다 임신 중에는 수면제나 민간요법 등과 같이 무엇을 복용하는 것이 힘들기 때문에 더욱 힘듭니다 임신 초기 불면증에는 약물을 쓰지 않는 비약물치료인 불면증 인지행동치료가 잘 맞습니다 감사합니다 출처 불면증 당신도 치료될 수 있다 신홍범 저 소 주 우울증등 정신적인 질환을 앓고 있는 분들이 약이라고 복용은 하지만 그 효과는 일시적인것 뿐이지요 일순간을 피하기 위한 안정제 일뿐이지요 결국은 약물로 인한 피해도 있다고 보아야지요 정신적인 문제는 신의 세계에서 찿아야만 완치가 되며 재발이 없을 겁니다 신의 세계는 사주에서 기인하는 것이랍니다 남녀구분 하시고 양력 음력 구분된 귀하의 생년월일을 적어서 질문해 주시면 명괘 한 답을 드리겠읍니다 이유없는 우울함 외로움 짜증스러움 속터짐 별것 아님에도 요것조것 따지는 것등을 부정적 성격이라고 한다 왜 이러한 현상이 나타날까요 이것이 과연 그 사람이 나빠서 그런 걸까요 이것은 사주를 풀어보게 되면 나타나게 되어 있습니다 인간의 잣대만으로는 풀리지 않는 영역이 있습니다 사주를 풀어보게 되면 어떤 사람이든 태어날 때 태아때나 어릴적에 죽은 영혼이 명씩 붙어 있게 됩니다 이 영혼들이 충이나 원진 삼형 백호살 등으로 나타나게 될 때 부정적인 성격이 나타나게 됩니다 또한 살이 아니라 하더라도 지지의 글씨가 재살이나 관살로만 되어 있는 경우에도 부정적인 성격이 나타나게 됩니다 또한 음식을 먹을때 폭식을 하는 버릇도 생기게 됩니다 어릴때 죽은 영혼들은 항상 배가 고프기 때문입니다 우울증도 생길수가 있습니다 어린아이로 죽었던 영혼들이니 마음대로 되지 않을 때는 시무룩 해지는 현상이 나타나기 때문이지요 아주 얌전했던 사람이 술만 먹었다 하면 포악해 지거나 평소에는 하지않던 행동을 하게 되는등 이해할수 없는 사람들이 가끔 있다 그런데 사실은 이러한 행동들은 인간이 하는짓이 아니고 원한귀들의 영향입니다 그래서 이러한 사람들은 대인관계를 할때 속이 터지더라도 우선은  “ 예  ” 해놓고 봐야 합니다 그리고는 돌아서서 한숨을 쉬고 천천히 얘기하는 버릇을 꼭 길러내야 합니다 그렇지 않으면 그 부정적 성격 때문에 남들이 나를 회피하는 등의 피해를 입기 때문에 성격이 인생을 꺽어 버리게 됩니다 조상이 와서 나를 도와 줄려고 해도 주변에 깡패들이 진을 치고 있다면 내게 올수가 없는 겁니다 이 원한귀들은 하는 일마다 나의 발목을 잡게되며 매사를 부정적으로 몰고 가게 되는 겁니다 사주적인 처리 방법은 분명히 있습니다 첫 번째 사주의 원국에 있는 원한귀들은 인간이 태어날 때 따라붙은 영혼들이기 때문에 인간의 몸을 자기네들의 거처로 알고 있는 겁니다 인간으로 생각하면 거지나 노숙자의 행색을 하고 있지요 이들은 모두 나와 성씨가 같은 영혼으로서 퇴마를 하는 방법이 있기는 하지만 퇴마를 한다한들 성씨가 다른 남의 집에가서 밥달라 젖달라 해봐도 문전박대를 당할수밖에 없게 되므로 어쩔수없이 다시 찿아 오게되는 겁니다 그래서 이러한 현상을 처리하는 방법은 퇴마와 천도를 병행해서 해줘야 합니다 그런데 천도를 할려면 노잣돈이 백만원정도가 들어 가게 됩니다 또한 퇴마를 하는것도 경비가 만만찮게 요구하게 됩니다 금전적인 문제가 있기 때문에 신중을 기해야 합니다 백만원을 들여서 백만원 덕 볼거면 차라리 하지 말아야지요 두 번째 운에서 오는 원한귀는 말그대로 오다가다 따라붙은 원한귀 즉 객귀신이 됩니다 이런 원한귀는 스님이나 무속인에 의한 퇴마를 하지 않더라도 간단하게 물상처리로도 퇴마가 될 수가 있으며 소승에게 찿아올 필요도 없으며 몇가지 일러주는대로 하면 되고 불과 몇천원 정도의 돈으로도 해결이 되는 겁니다 오행사 혜명스님의 서적 신내림 신끼 신병 중에서 소승은 서면질의나 일반전화 상담은 사양하며 휴대폰으로 문의 할때만 상담해 드립니다 오행사 혜명 두손모음 질문자 님을 만나 뵙게 되어 감사드리며 질문자님께서 문의하신 부분에 대한 답변은 혼자서 모든걸 맘안에 담아두고 버텨내시느라 많이 힘들고 지쳤던 거에요 혼자서 슬펐던 맘을 달래며 그 시간 동안 스트레스와 불안을 담아두고 맘에 쌓아두며 지속적인 부담이 되면서 자신에게 아픔으로 담아 두었던 것들로 인해 현재의 질문자님 자신에게 부담이 되어가면서 질문자님께서 우울증과 불안장애가 생기신거 같아요 너무 힘들고 지치다고 불안하기보다 마음에 안정을 취하시고 이야기 해보세요 과거의 슬프고 힘들었던 기억이 쌓이고 쌓여 버텨오면서 이제서야 자신에게 안좋은 기억들 슬픈 생각이나 상처들이 자신을 짓 누르게 되고 불안한 생각들이 자신을 휘감아 버리면서 현재 불안한 상태가 되어가는거죠 이제는 너무 자신을 억압하지 마세요 앞으로 당신은 달라질 수 있는 존재니까요 그 동안의 슬픔을 하나 하나 마음 안에 담아두면서 그것들이 맘에 부담이 된거 같아요 누구나 힘들고 지치기 떄문에 사람이자나요 모든 걸 본인이 다 감당하실 의무는 없어요 지금 당장은 아무도 들어줄 사람이나 조언해 줄 사람이 없다는 생각에 담아두고 담아두다 보면 자신의 맘에 갈수록 여러 걱정과 불안함이 쌓이고 쌓이면서 자신도 모르게 자신에게 상처를 주고 있을 수도 있었던거니까요 마음은 상처에 약하고 누적 되었던 불안은 현재의 자신을 동요하게 하니까요 당신은 상처 받을 한 사람이 아니라 소중함 그 자체로 태어난 사람이니까요 마음이 아픈 건 당신의 잘못이 아니라 살아가는 과정 중 경험의 결과니까요 그 모든 일들로 인해 자신에게 상처 주는건 잠깐 멈추세요 만약 정말 힘들고 지칠떄가 있다면 너무 혼자 힘드러 하지 마시고 상담을 한번 해보세요 많이 힘들었을 질문자님 언제든 아래 버튼 을 통해 고민을 이야기 해주세요  ▶고민 심리상담하기 질문자님께서 마음 아프고 슬퍼했을 시간들이 이제는 행복한 시간이 되어 살아갈 수 있으면 합니다"
	}
}